[乌克兰](乌克兰苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1922-1991）{{.w}}
[白俄罗斯](白俄罗斯苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1922-1991）{{.w}}[外高加索](外高加索社会主义联邦苏维埃共和国.md "wikilink")（1922-1936）

|group2 = 自苏俄（已为
苏联加盟国）分设 |list2 =
[土库曼](土库曼苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1924-1991）{{.w}}[乌兹别克](乌兹别克苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1925-1991）{{.w}}
[塔吉克](塔吉克苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1929-1991）{{.w}}
[哈萨克](哈萨克苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1936-1991）{{.w}}
[吉尔吉斯](吉尔吉斯苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1936-1991）

|group3 = 外高加索分解后新设 |list3 = [-{zh-hans:格鲁吉亚; zh-hk:格魯吉亞;
zh-tw:喬治亞;}-](格鲁吉亚苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1936-1991）{{.w}}
[亚美尼亚](亚美尼亚苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1936-1991）{{.w}}
[阿塞拜疆](阿塞拜疆苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1936-1991）

|group4 = 1940年新设 |list4 =
[拉脱维亚](拉脱维亚苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1940-1991）{{.w}}
[爱沙尼亚](爱沙尼亚苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1940-1991）{{.w}}
[立陶宛](立陶宛苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1940-1990）{{.w}}
[摩尔达维亚](摩尔达维亚苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1940-1991）{{.w}}
[卡累利阿-芬兰](卡累利阿-芬兰苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")（1940-1956）

|group5 = 非正式加盟共和国 |list5 =
[布哈拉](布哈拉人民苏维埃共和国.md "wikilink")（1920-1925）{{.w}}
[花剌子模](花剌子模人民苏维埃共和国.md "wikilink")（1921-1924）{{.w}}
[阿布哈兹](阿布哈兹社会主义苏维埃共和国.md "wikilink")（1921-1931）{{.w}}
（1990-1991） }}<noinclude>

</noinclude>

[\*](../Category/苏联加盟共和国.md "wikilink")
[Category:苏联政治模板](../Category/苏联政治模板.md "wikilink")
[Category:苏联导航模板](../Category/苏联导航模板.md "wikilink")